美官方：台灣人國籍寫台灣 China是中國人用的

美國國土安全部網站上關於入籍申請辦法的一段文字，近日在網路上引起熱烈討論，其中強調持台灣護照的入籍申請者，原國籍將會標註為「Taiwan」，不會標註為「Taiwan, PRC」、「Taiwan, China」或「Taiwan, ROC」等，至於「People’s Republic of China」則是中華人民共和國申請者使用的國名。

美國國土安全部管理移民等多項業務，該部的官方網站詳述「入籍證書」申請方式，當中特別以附註方式提醒，持台灣護照的申請人可在申請表格上以「Taiwan」指稱自己的國籍，雖然台灣護照上寫的是「Republic of China」，但這些申請人的入籍證書上，原國籍將會標註為「Taiwan」。

國土安全部強調，美國移民局發出的證書，不可能出現「Taiwan, PRC」、「Taiwan, China」、「Taiwan, Republic of China」或「Taiwan, ROC」等國籍；至於「People’s Republic of China （PRC）」，是持中華人民共和國護照者所使用的國名。